# UOSCA证书签名项目
涉及硬件签名、商店签名，证书管理（可能）

签名和验签本身由C程序完成，并提供了rpc接口。

包签名流程：

用户上传deb文件 
→ 商店`sign deb service`取出deb包中`elf`部分发往硬件签名接口，给elf二进制文件签名
→ [即ELF签名部分]商店收到`signedElf`文件后，将deb包内的原始`elf`替换。该次签名是为防止二进制文件被篡改。
→ [即deb包签名部分]商店对deb包再签名。该次签名目的是防止deb包被篡改。两次签名使用的是两张不同的证书。
deb包签名目前有多种做法：
- 调用rpc硬件签名接口签名。（已弃用）
- 商店侧使用golang实现dev包签名，需要理解签名结构体信息。（现行办法）
- 商店集成C签名代码库，调用cgo完成签名。即复用C代码，而不重复开发签名流程。

# 当前任务
1. 准备测试用例
2. 尝试使用cgo调用C签名库签名。